美通過香港人權法 美資賭企續牌或現變數

澳門6個賭牌將於2022年一同到期，但另邊廂《香港人權與民主法案》獲美國參議院通過，或影響美資公司奪得新的賭牌。彭博研究發表評論，指法案觸怒了中國，當中金沙中國(01928)或最受影響，法案令該公司獲續牌的機會變得脆弱，尤其當美國總統特朗普將該法案簽署成法。
該評論解釋，金沙主席艾德森(Sheldon Adelson)與特朗普及美國共和黨關係密切，或令澳門當局在批出牌照予金沙時會有猶豫。

另外，評論亦談到另一間美資賭企永利澳門(01128)，指該公司前主席史提芬永利(Steve Wynn)曾參與美國共和黨的黨務。現今公司為了取得新賭牌，會更加與共和黨「保持距離」。
至於美高梅中國(02282)，評論認為，或因股東關係令其受影響較小。

該法案在中美新一輪貿易談判之前通過，評論認為，時間上旨在給予中國更大壓力。澳門的美資賭企都致力於維護新賭牌能夠袋袋平安，故估計特朗普不會急於將該法案簽署成法，以為這些賭企在澳門爭取更多時間。

應該要有大型活動係重整連儂牆

唔批仲好，少咁個春袋
傻鳩先唔批，識玩一定係批左再打壓
所以再諗多步，班鬼佬為左避免放個春袋出來好快會搵買家

黎緊日本，柬場寨 先係大市場

日本開睹了 馬交等食屎啦

澳狗咪失業
無荷官做咪渣的士囉

你同美國佬玩showhand?
人地仲有除牌同晶片兩張大絕未出

到底係

澳門需要賭場?

定係

賭場需要澳門?

海南島不如都唔好搞賭場啦咁
要賭去馬拉日本韓國

怕咩 仲有咁多賭場

澳門賭業都半收皮，
法案出爐，你唔續比美資賭場，
美資賭場走，澳門全收皮，單一發展禍害，
共匪又少左條門路走資，
我黎個門外人，
點睇都係共匪自殘
或者你有本事，未自己攪過賭城去澳門取代囉，
不過我諗無人敢去賭

睇下邊個蝕啲囉

澳門賭場關我地香港人撚事

唔批澳門有幾多成人失業

咪去日本

講真金沙吸引力大過其他總和

唔緊要啦，仲有黨同埋每年派錢

收埋澳門皮，林奠做到嘢呀

係呀，咪撚批比美國佬呀
年年賭收咁撚高你唔靠外資開賭場你澳門食撚咗屎啦
咁撚好油水會唔撚批，你試下搵中資嚟開賭你有冇咁好油水，到時叫你政府資助返賭業添呀
識分莊閒未呀

真係有個藍屍親戚
原本做貴賓廳比人炒左
轉走去旅遊巴做司機

唔比咪去其他亞洲國家開賭場
連澳門既外資都冇哂

澳門美資賭企員工喜迎失業

中資分分鐘贏錢輸命，邊個夠膽賭

最好唔批 幫你班美奸戒毒

諗起上年香港個麾天輪點樣俾政府搶走

你唔批
澳門大走資
陷澳產

攬炒之母果然巴閉

日本好似出IR法案解禁賭場，第一間賭場如無意外會喺大阪開，到時澳門收撚左皮

屌你正阿喂攬炒埋澳門

就睇下澳豬點樣乞求大灣區俾飯佢食

最大可能性真係支那人自己搶番黎做

但會唔會搞串個party無人黎就唔知啦

加關税好搵過做賭場啦

曱總如果識莊閒 就唔會搞香港啦

講真，係賭場需要澳門

中國人可以食樹皮，但美國人唔得

洗錢之麻
真係賭咩

要賭果班
神早網上賭波

叛國

搬石頭砸自己腳

有冇70%左右咁

日本本身D柏青哥都多到....
一定做得起

中國自己搞唔得咩？

日本開賭你覺得又有幾多大陸人去賭
真正搶到澳門D客既除左大陸自己境內開
應該就真係金門馬祖個D

咁快吹風講呢d

日本d賭場澳門好多都有入股出資

中國做假最出名，
一來你賭點贏，好啦比你大賭，
以大陸監控追蹤技術，你玩埋佢

唔批都好呀，一次過ko晒“一國兩制”呢件垃圾

認真 金沙快d執笠
等成個金光飛航d仆街老屎忽無左份工 咁撚高人工呀啦

為左澳門同共和黨保持距離
美國人再貪錢都唔敢賣國

黎香港開
港珠澳棟野改建啦

咪係
返去馬拉/新加坡開咪得
賭呢家野冇話邊度唔做得
睇下政府肯唔肯開放姐

唔好續囉
郁D就唔續牌，睇下有冇外國資金入你中國

參眾兩院通過
侵侵又面臨選舉同被彈劾
替侵侵頭痛

中国人要賭就算天涯海角都會仆去
只係澳門方便啲姐
新加坡金沙咪一樣爆棚

你知我知，我奴才小學雞習近平唔知